\section{Laboratórios de Ensino e Práticas}
\label{sec:labensino}

Os laboratórios de graduação da FGA dispõem de bancada com equipamentos básicos e especializados de medidas. A Divisão Técnica e Laboratorial (DTL) da FGA mantém um almoxarifado
para controle de suprimentos utilizados nos experimentos didáticos. Os laboratórios possuem um técnico responsável pela sua utilização e conservação, que também auxilia os 
docentes e discentes durante a realização de práticas laboratoriais. Em alguns casos, também são alocados monitores para atuarem diretamente no auxílio aos alunos que utilizam 
do laboratório. O curso utiliza regularmente os seguintes laboratórios:

\begin{itemize}
		\item Laboratório de Química e Biocombustíveis;
		\item Laboratório de Física Experimental;
		\item Laboratórios de Informática;
		\item Laboratório de Eletricidade Aplicada;
		\item Laboratório de Software e Simulações;
		\item Laboratório de Circuitos Eletrônicos.	 
\end{itemize}

Em aderência ao enfoque multidisciplinar dado ao estudante, todos os laboratórios são, em maior ou menor grau, compartilhados com outros cursos de Engenharia do campus, não havendo distinção rígida entre a destinação de seu uso para o ciclo básico ou para o profissionalizante. Entretanto, os laboratórios de Eletricidade Aplicada; Software e Simulações; e Circuitos Eletrônicos são primordialmente alocados pelo curso de Eletrônica após o término do ciclo básico. Todos os laboratórios têm os instrumentos e equipamentos necessários e suficientes para atender às demandas das disciplinas com cunho prático ofertadas pelo curso.

Cabe aqui mencionar o impacto da miniaturização de equipamentos tradicionalmente utilizados em bancadas laboratoriais. Algumas disciplinas da Engenharia Eletrônica que necessitavam obrigatoriamente de instrumentos de medição - tais como fontes de tensão, osciloscópios e multímetros de bancada - podem ter suas demandas de prática laboratorial supridas por kits didáticos com dimensões reduzidas, energizados e configurados por intermédio de uma conexão USB a um computador. Um exemplo é a utilização da tecnologia FPGA (\textit{Field-programmable Gate Array}), que permite a síntese de circuitos digitais, nas disciplinas que integram a cadeia de formação em Eletrônica Digital. Os kits didáticos disponíveis na FGA permitem que o aluno projete, teste e valide circuitos criados em um ambiente de desenvolvimento CAD/CAE (\textit{Computer Aided Design/Engineering}) sem a necessidade de instrumentos de bancada.



%\section{Laboratórios de ensino/práticas}
%\label{sec:labensino}
%
%\colorbox[rgb]{1,0,0}{[... NECESSITA DE REVISÃO ...]}
%
%O curso utiliza regularmente para suas aulas práticas da faculdade, os seguintes laboratórios de ensino:
%
%\begin{itemize}
	%\item Laboratório de caracterização de materiais;
	%\item Laboratório de processos de fabricação;
	%\item Laboratório de sistemas hidráulicos e pneumáticos;
	%\item Laboratório de mecânica computacional;
	%\item Laboratório de sistemas automotivos;
	%\item Laboratório de \textit{design} e desenvolvimento de produtos;
	%\item Laboratório de ensaios de motores de combustão interna;
%\end{itemize}


